[
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 1,
    "question": "Parmi ces tumeurs h\u00e9patiques b\u00e9nignes, lesquelles sont d'origine parenchymateuse:",
    "options": [
      "A. Kyste solitaire du foie",
      "B. Hamartome",
      "C. H\u00e9mangiome",
      "D. Ad\u00e9nome b\u00e9nin",
      "E. Kyste hydatique du foie"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 2,
    "question": "Quels sont les examens n\u00e9cessaires pour diagnostiquer un carcinome h\u00e9patocellulaire:",
    "options": [
      "a. Echographie abdominal",
      "b. Scintigraphie abdominal",
      "c. Scanner abdominal",
      "d. IRM abdominal",
      "e. Abdomen sans preparation"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 3,
    "question": "Quelles sont les complications possibles lors d'une pancr\u00e9atite aigu\u00eb?",
    "options": [
      "a. P\u00e9ricardite",
      "b. Pleur\u00e9sie",
      "c. Thrombose de la veine porte",
      "d. Pseudo kyste pancr\u00e9atique",
      "e. Sequestration pancreatique"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 4,
    "question": "Parmi ces propositions, quel est le diagnostic diff\u00e9rentiel d'une pancr\u00e9atite aigu\u00eb?",
    "options": [
      "a. Ulc\u00e8re duod\u00e9nal perfor\u00e9",
      "b. Pancr\u00e9atite chronique",
      "c. Cholecystite aigu\u00eb",
      "d. N\u00e9oplasme de la tete du pancreas",
      "e. Infarctus du myocarde"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 5,
    "question": "*Le principal facteur \u00e9tiologique dans l'apparition d'une pancr\u00e9atite chronique est:",
    "options": [
      "a. Lithiase biliaire",
      "b. Tabagisme",
      "c. Consommation d'alcool",
      "d. Alimentation riche en graisse",
      "e. Hypoprot\u00e9in\u00e9mie"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 6,
    "question": "Dans l'\u00e9volution du cancer colorectal, le tableau clinique est diff\u00e9rent en fonction de plusieurs facteurs:",
    "options": [
      "a. stade d'apparition des complications",
      "b. localisation du processus tumoral",
      "c. stade \u00e9volutif de la tumeur",
      "d. l'association des marqueurs inflammatoires",
      "e. le type histopathologique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 7,
    "question": "* Le site principal des m\u00e9tastases colorectales est:",
    "options": [
      "a. l'intestin gr\u00eale",
      "b. la c\u0153ur",
      "c. le foie",
      "d. le rein",
      "e. le poumon"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 8,
    "question": "* Le toucher rectal dans l'\u00e9valuation loco-r\u00e9gionale des tumeurs rectales peut d\u00e9tecter et \u00e9valuer des tumeurs au maximum:",
    "options": ["a.4 cm", "b.12 cm", "c.2 cm", "d.1 cm", "e.8 cm"],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 9,
    "question": "Les ruptures de la rate:",
    "options": [
      "A. Peu int\u00e9ress\u00e9 seulement une rate pathologique.",
      "B. Les ruptures sur une rate normale peuvent \u00eatre traumatiques ou iatrog\u00e8nes.",
      "C. est int\u00e9ress\u00e9 seulement le parenchyme, la capsule \u00e9tant \u00e9lastique.",
      "D. Il peut exister le signe Kehr comme symptomatologie: la douleur dans l'hypochondre gauche avec irradiation dans l'\u00e9paule ou omoplate gauche",
      "E. Suppos\u00e9e de traitement conservateur pour les l\u00e9sions minimales avec la surveillance du patient."
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 10,
    "question": "Les suivantes affirmations sur le kyste hydatique de rate sont vrais:",
    "options": [
      "a. La plus fr\u00e9quente manifestation est la pr\u00e9sence de l'h\u00e9patom\u00e9galie douloureuse ou non.",
      "b. Il est n\u00e9cessaire le traitement chirurgical",
      "c. Il se peut manifeste par la pr\u00e9sence de la spl\u00e9nom\u00e9galie compression sur les organes voisins.",
      "d. Il se peut compliqu\u00e9 et d\u00e9termin\u00e9e une fistule kysto-biliaire.",
      "e. Le traitement avec m\u00e9dicaments suppose l'administration de M\u00e9tronidazole en dose de 1500 mg/jour pour un homme adulte."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 11,
    "question": "Sont signes cardinales d'une isch\u00e9mie aigu\u00eb, avec une exception:",
    "options": [
      "a. P\u00e2leur",
      "b. Pouls pr\u00e9sent faible perceptible",
      "c. Paralysie",
      "d. Douleur",
      "e. Paresthesia"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 12,
    "question": "Sur l'isch\u00e9mie aigu\u00eb p\u00e9riph\u00e9rique se peut affirmer les suivantes:",
    "options": [
      "a. Appara\u00eetre cause d'une obstruction soudain du flux veineuse",
      "b. Appara\u00eetre cause d'une obstruction soudain du flux art\u00e9riel",
      "c. La s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 du processus isch\u00e9mique d\u00e9pend du localisation d'obstacle.",
      "d. Les objectifs du traitement sont: restauration de la circulation et pr\u00e9vention de la r\u00e9occlusion art\u00e9rielle.",
      "e. Les objectifs du traitement sont: restauration de la circulation et pr\u00e9vention de la r\u00e9occlusion veineuse."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 13,
    "question": "Sur la classification de l'art\u00e9riopathie chronique oblit\u00e9rante sont vrais les suivantes:",
    "options": [
      "a. Stade I est repr\u00e9sent\u00e9 de l'isch\u00e9mie de repos",
      "b. Stade II este repr\u00e9sente de l'isch\u00e9mie de repos",
      "c. Stade I est consid\u00e9r\u00e9e le stade pr\u00e9 isch\u00e9mique",
      "d. Stade IV est caract\u00e9ris\u00e9e par la pr\u00e9sence de l\u00e9sions trophiques.",
      "e. Stade III est consid\u00e9r\u00e9 le stade de l'isch\u00e9mie d'effort avec la pr\u00e9sence de la claudication intermittente."
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 14,
    "question": "Les interventions chirurgicales pratiqu\u00e9es dans l'art\u00e9riopathie chronique oblit\u00e9rante sont:",
    "options": [
      "a. Bypass-ul arteriale",
      "b. Thromboendart\u00e9riectomie",
      "c. Embolectomie avec sonde Fogarty",
      "d. Angioplastie percutan\u00e9e (dilatation avec le ballon)",
      "e. Sympathectomie thoracique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 15,
    "question": "Le traitement anticoagulante dans la thrombose veineuse profonde a comme objectifs:",
    "options": [
      "a. La pr\u00e9vention de la mort provoque d'une embolie pulmonaire",
      "b. La pr\u00e9vention des r\u00e9currences",
      "c. La pr\u00e9vention d'apparition de l'isch\u00e9mie art\u00e9rielle centrale",
      "d. La pr\u00e9vention d'apparition du syndrome post thrombotique",
      "e. La pr\u00e9vention d'apparition de l'isch\u00e9mie art\u00e9rielle"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 16,
    "question": "Selon la classification CEAP des maladies veineuses chroniques, les classes cliniques C1 et C6 repr\u00e9sentent :",
    "options": [
      "a. La pigmentation du t\u00e9gument",
      "b. Des signes palpables de maladie veineuse",
      "c. \u0152d\u00e8me",
      "d. Petits vaisseaux (t\u00e9langiectasies, veines r\u00e9ticulaires)",
      "e. Ulc\u00e8re veineux non cicatris\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 17,
    "question": "Les tumeurs Phyllodes :",
    "options": [
      "a. Peuvent avoir 3 formes :b\u00e9nignes, borderline(interm\u00e9diaires) et malignes",
      "b. Au microscope, la forme b\u00e9nigne est une tumeur aux grandes dimensions",
      "c. Au microscope, la forme b\u00e9nigne est une tumeur aux petites dimensions",
      "d. Les tumeurs Phyllodes n'ont pas de difficult\u00e9s de diagnostic car elles pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques claires",
      "e. La forme maligne est faiblement circonscrite, avec invasion des tissus voisins, foyer de n\u00e9crose et h\u00e9morragie"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 18,
    "question": "Une masse tumorale du sein est \u00e9valu\u00e9e par :",
    "options": [
      "a. Examen paraclinique: analyse rapide Tillaux",
      "b. Examen paraclinique : mammographie",
      "c. Examen paraclinique : ponction aspirative \u00e0 l'aiguille fine",
      "d. Examen paraclinique : biopsie tumorale",
      "e. Il suffit d'effectuer un examen clinique, malgr\u00e9 une suspicion de malignit\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 19,
    "question": "Caract\u00e9ristiques cliniques des tumeurs malignes mammaires :",
    "options": [
      "a. Faible d\u00e9limitation par rapport aux tissus voisins",
      "b. Croissance rapide",
      "c. D\u00e9limitation nette par rapport aux tissus voisins",
      "d. Croissance relativement lente",
      "e. Sont mobiles sur les plans sur et sous-jacents"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 20,
    "question": "Au sujet des tumeurs malignes mammaires, les affirmations suivantes sont vraies :",
    "options": [
      "a. Elles peuvent d\u00e9terminer des r\u00e9tractions cutan\u00e9es ou du mamelon",
      "b. Mammographie : l'image typique de malignit\u00e9 est une opacit\u00e9 dense et irr\u00e9guli\u00e8re, stellaire et r\u00e9tractile",
      "c. L'examen histopathologique est la seule m\u00e9thode pour un diagnostic de certitude",
      "d. Le traitement du cancer de sein suppose uniquement de l'intervention chirurgicale",
      "e. Les examens immunohistochimiques doivent informer sur l'expression des r\u00e9cepteurs aux \u0153strog\u00e8nes (ER), \u00e0 la progest\u00e9rone (PgR) et HER2"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 21,
    "question": "*La glande thyro\u00efde se trouve dans un espace qui s'appelle:",
    "options": [
      "a. La loge thyro\u00efdienne",
      "b. La capsule thyro\u00efdienne",
      "c. L'espace sous-hyo\u00efdien",
      "d. L'espace cervical ant\u00e9rieur",
      "e. L'espace pr\u00e9-trach\u00e9al"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 22,
    "question": "* Dans la pathologie thyro\u00efdienne, le goitre simple repr\u00e9sente :",
    "options": [
      "a. Augmentation de la taille de la glande par un processus de dystrophie hyperplasique b\u00e9nigne",
      "b. Pr\u00e9sence d'un ou plusieurs nodules due principalement \u00e0 une carence alimentaire en iode",
      "c. Hyperproduction de hormones thyro\u00efdiennes",
      "d. Pr\u00e9sence de nodules thyro\u00efdiens sans complications",
      "e. Aucune des affirmations n'est correcte"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 23,
    "question": "Pour la biosynth\u00e8se et la lib\u00e9ration des hormones thyro\u00efdiennes dans des limites normales, les conditions suivantes doivent \u00eatre remplies:",
    "options": [
      "a. Glande thyro\u00efde \u00e0 fonction normale",
      "b. Apport ad\u00e9quat de fer",
      "c. Apport prot\u00e9ique ad\u00e9quat",
      "d. Apport ad\u00e9quat d'iode",
      "e. Fonction normale de la glande \u00e9piphyse"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 24,
    "question": "Les facteurs intrins\u00e8ques de r\u00e8glement de la fonction thyro\u00efdienne NE sont PAS repr\u00e9sent\u00e9s par :",
    "options": [
      "a. La croissance de la production de T3 au d\u00e9triment de la T4 en cas d'apport insuffisant en iode exog\u00e8ne",
      "b. L'effet Wolff-Chaikoffen cas d'apport excessif en iode",
      "c. L'axe hypothalamo-hypophysaire",
      "d. L'effet stimulateur \u00e0 la TSH",
      "e. Des variations de la concentration des hormones thyro\u00efdiennes circulantes"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 25,
    "question": "Le goitre end\u00e9mique peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 par :",
    "options": [
      "a. Une carence en iode",
      "b. Un apport excessif d'iode",
      "c. La thyro\u00efdectomie subtotale",
      "d. L'effet des m\u00e9dicaments",
      "e. Des aliments goitrog\u00e8nes"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 26,
    "question": "Au sujet de l'achalasie du cardia, les affirmations suivantes sont vraies :",
    "options": [
      "a. Due au dysfonctionnement du sphincter sup\u00e9rieur de l'\u0153sophage",
      "b. Repr\u00e9sente un trouble de contraction du sphincter inf\u00e9rieur de l'\u0153sophage",
      "c. Repr\u00e9sente un trouble de relaxation du sphincter inf\u00e9rieur de l'\u0153sophage",
      "d. Repr\u00e9sente un dysfonctionnement des muscles de l'\u0153sophage",
      "e. Consistant un trouble d'\u00e9vacuation de l'\u0153sophage"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 27,
    "question": "Au sujet des \u0153sophagites post-caustiques, les affirmations suivantes sont vraies :",
    "options": [
      "a. Les l\u00e9sions provoqu\u00e9es par les bases sont plus profondes",
      "b. Les acides provoquent des formations d'escarres de coagulation prot\u00e9geant les tissus profonds contre l'action de l'agent",
      "c. L'h\u00e9morragie massive repr\u00e9sente la complication la plus grave",
      "d. L'alt\u00e9ration de la muqueuse de l'\u0153sophage pourra conduire \u00e0 terme \u00e0 la st\u00e9nose du lumen de l'\u0153sophage",
      "e. Dans des cas extr\u00eamement graves, il survient une perforation \u0153sophagienne n\u00e9cessitant un traitement chirurgical d'urgence"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 28,
    "question": "Lesquels des traitements suivants s'appliquent en cas d'\u0153sophagite de reflux:",
    "options": [
      "a. Inhibiteurs de la pompe \u00e0 protons",
      "b. Changer l'alimentation par des repas plus consistants au long de la journ\u00e9e et \u00e9viter de manger 2h avant le coucher",
      "c. Chirurgie anti-reflux",
      "d. Aliments riches en lipides car ils acc\u00e9l\u00e8rent la vidange gastrique",
      "e. Ingestion des liquides alcalins imm\u00e9diatement apr\u00e8s le repas pour neutraliser l'exc\u00e8s d'acide de l'estomac"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 29,
    "question": "Parmi les sympt\u00f4mes de la hernie hiatale, on compte :",
    "options": [
      "a. Le pyrosis",
      "b. Douleurs du creux \u00e9pigastrique",
      "c. Douleurs p\u00e9ri-ombilicales",
      "d. Sympt\u00f4mes respiratoires",
      "e. La douleur \"en bar\""
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 30,
    "question": "Le traitement palliatif du cancer de l'\u0153sophage comprend :",
    "options": [
      "a. La radioth\u00e9rapie",
      "b. La chimioth\u00e9rapie",
      "c. La gastrostomie ou la jejunostomie pour alimentation",
      "d. L'\u0153sophagectomie",
      "e. R\u00e9section \u0153sophagienne partielle"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 31,
    "question": "Dans la description de l'ulc\u00e8re duod\u00e9nal perfor\u00e9, on retrouve :",
    "options": [
      "a. Une douleur abdominale d'apparition soudaine",
      "b. Un manque de signes d'irritation p\u00e9riton\u00e9ale",
      "c. Leucocytose mod\u00e9r\u00e9e durant les premi\u00e8res heures apr\u00e8s l'apparition",
      "d. Occlusion inflammatoire au niveau des p\u00e9ritonites anciennes",
      "e. Un pneumop\u00e9ritoine visible sur la radiographie de l'abdomen sans pr\u00e9paration"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 32,
    "question": "Le traitement chirurgical \u00e0 intention curative d'un cancer gastrique peut comprendre :",
    "options": [
      "a. La r\u00e9section gastrique distale avec anastomose gastro-j\u00e9junale",
      "b. La gastrectomie subtotale",
      "c. La j\u00e9junostomie pour alimentation",
      "d. La gastrectomie totale",
      "e. La d\u00e9rivation digestive interne"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 33,
    "question": "Le diagnostic de certitude d'un cancer gastrique peut \u00eatre affirm\u00e9 dans les situations suivantes :",
    "options": [
      "a. Suite \u00e0 une intervention intra-op\u00e9ratoire, on constate une masse dure, avec une ulc\u00e9ration centrale, aux extr\u00e9mit\u00e9s irr\u00e9guli\u00e8res, envahissant les tissus voisins",
      "b. Si la tumeur est friable, saignant au toucher et avec des extr\u00e9mit\u00e9s irr\u00e9guli\u00e8res",
      "c. Suite \u00e0 l'examen histopathologique, il r\u00e9sulte un carcinome",
      "d. Suite \u00e0 l'examen histopathologique, il r\u00e9sulte un adenocarcinome",
      "e. Si le patient pr\u00e9sente d\u00e9j\u00e0 une carcinomatose p\u00e9riton\u00e9ale avec ascite carcinomateuse et m\u00e9tastases h\u00e9patiques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 34,
    "question": "Parmi ces propositions concernant le traitement chirurgical de l'appendicite, lesquelles sont fausses?",
    "options": [
      "a. L'abord classique a un risque plus faible d'infection de plaie",
      "b. L'abord laparoscopique permet de r\u00e9soudre \u00e9galement d'autres types de pathologie",
      "c. La ligature et la section de l'appendice se fait toujours avant la ligature du m\u00e9sent\u00e8re",
      "d. Ind\u00e9pendamment de l'\u00e9volution du plastron appendiculaire, le traitement chirurgical s'effectue 3 \u00e0 6 mois apr\u00e8s l'\u00e9pisode aigu",
      "e. L'abord laparoscopique permet une r\u00e9insertion sociale plus rapide"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 35,
    "question": "En cas de plastron appendiculaire, il est recommand\u00e9:",
    "options": [
      "a. L'abord laparoscopique imm\u00e9diat",
      "b. L'abord classique imm\u00e9diat",
      "c. Une antibioth\u00e9rapie",
      "d. Un traitement conservateur",
      "e. Drainage \u00e9cho-guide si l'\u00e9volution se fait vers un abc\u00e8s"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 36,
    "question": "Parmi ces propositions concernant l'\u00e9chographie abdominale dans le diagnostic d'une cholecystite lithiasique, sont vraies?",
    "options": [
      "a. Elle est fiable",
      "b. L'aspect \u00e9chographique du calcul est hypo\u00e9chog\u00e8ne avec un c\u00f4ne d'ombre post\u00e9rieur",
      "c. Permet d'appr\u00e9cier l'existence et le nombre de calculs biliaires",
      "d. Permet d'appr\u00e9cier l'\u00e9paisseur de la paroi de la v\u00e9sicule biliaire",
      "e. Les informations concernant le canal biliaire principal sont tr\u00e8s pr\u00e9cises"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 37,
    "question": "*Laquelle de ces propositions concernant l'il\u00e9us biliaire n'est pas vraie?",
    "options": [
      "a. Radiographie abdominal simple (ASP) met en \u00e9vidence les niveaux hydro-a\u00e9riques",
      "b. Radiographie abdominal simple (ASP) met en evidence la presence d'a\u00e9robilie",
      "c. Le traitement est la chirurgie en urgence",
      "d. L'objectif est d'\u00e9liminer le calcul qui a migr\u00e9 dans l'intestin",
      "e. L'\u00e9limination de la fistule bilio-digestive est obligatoire"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 38,
    "question": "En ce qui concerne le traitement de la cholecystite aigu\u00eb, on peut affirmer:",
    "options": [
      "a. L'approche chirurgicale n'a pas de caract\u00e8re urgent",
      "b. Le traitement chirurgicale se fait en urgence",
      "c. L'abord laparoscopique est contre-indiqu\u00e9",
      "d. L'abord laparoscopique est indiqu\u00e9",
      "e. La meilleure approche est celle de l'urgence diff\u00e9r\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 39,
    "question": "*Dans le cas d'une lithiase du chol\u00e9doque simple, le traitement consiste en:",
    "options": [
      "a. L'abord exclusivement endoscopique",
      "b. L'approche exclusivement laparoscopique",
      "c. L'approche combine laparoscopique et endoscopique en un seul temps ou en deux temps",
      "d. L'abord classique dans 90% des cas",
      "e. Exclusivement par radiologie interventionnelle"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 40,
    "question": "L'ict\u00e8re apparaissant suite \u00e0 la rupture d'un kyste hydatique du foie dans les voies biliaires se caract\u00e9rise par:",
    "options": [
      "a. Un ict\u00e8re d'apparition progressive",
      "b. Un d\u00e9but insidieux",
      "c. Fi\u00e8vre",
      "d. Frisson",
      "e. Ph\u00e9nom\u00e8nes collectifs attenues"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 41,
    "question": "Le traitement de la fissure anale peut \u00eatre:",
    "options": [
      "a. topiques locaux",
      "b. bains de si\u00e8ge chauds",
      "c. les inhibiteurs de la pompe \u00e0 protons administr\u00e9s per os",
      "d. sphincterotomie interne",
      "e. sphincterotomie externe."
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 42,
    "question": "Le diagnostic diff\u00e9rentiel des saignements a une origine h\u00e9morro\u00efdaire peut \u00eatre fait avec:",
    "options": [
      "a. les saignements de cancer du rectum",
      "b. les saignements du cancer de l'\u0153sophage",
      "c. l'h\u00e9morragie massive de rupture de la rate",
      "d. les saignements de diverticulite sigmo\u00efdienne",
      "e. les saignements de recto-colite ulcero-hemorragique."
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 43,
    "question": "* Le sympt\u00f4me le plus commun de la thrombose h\u00e9morro\u00efdaire est :",
    "options": [
      "a. les demangeaisons anales (prurit anal)",
      "b. la fi\u00e8vre",
      "c. la douleur",
      "d. la constipation",
      "e. l'incontinence"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 44,
    "question": "L'orifice triangulaire de l'hernie crurale qui est situ\u00e9e dans un plan horizontal est d\u00e9limit\u00e9 par:",
    "options": [
      "a. en avant l'arcade crurale",
      "b. derri\u00e8re l'arcade crurale",
      "c. en avant la cr\u00eate pectin\u00e9ale du pubis et le ligament de Cooper",
      "d. en derri\u00e8re la cr\u00eate pectin\u00e9ale du pubis et le ligament de Cooper",
      "e. en dehors de la veine et l'art\u00e8re f\u00e9morale."
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 45,
    "question": "L' hernie inguinale :",
    "options": [
      "a. est plus fr\u00e9quente chez les hommes",
      "b. est plus fr\u00e9quente chez les femmes",
      "c. repr\u00e9sente l'hernie de la ligne blanche",
      "d. est d\u00e9limit\u00e9 par l'arcade crurale et la cr\u00eate pectin\u00e9ale",
      "e. repr\u00e9sente une forme rare des hernies pari\u00e9tales de l'abdomen."
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 47,
    "question": "Du point de vue de la topographie, les occlusions intestinales sont:",
    "options": [
      "a. dynamique",
      "b. haute",
      "c. bass",
      "d. m\u00e9canique",
      "e. isch\u00e9mique"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 48,
    "question": "Non trait\u00e9e, l'occlusion m\u00e9canique colique a les suivantes complications:",
    "options": [
      "a. perforations diastasiques",
      "b. le phlegmon pyostercoral",
      "c. infarctus ent\u00e9ro-m\u00e9sent\u00e9rique",
      "d. choc toxique septique",
      "e. p\u00e9ritonites secondaires"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 49,
    "question": "Les sympt\u00f4mes du cancer colorectal au d\u00e9but, sont:",
    "options": [
      "a. fi\u00e8vre",
      "b. perdre du poids dans un court laps de temps",
      "c. perte d'app\u00e9tit",
      "d. asth\u00e9nie, vertiges, p\u00e2leur",
      "e. non sp\u00e9cifiques"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 50,
    "question": "Dans les tumeurs colorectales localement avanc\u00e9es, associ\u00e9es par un abc\u00e8s p\u00e9ri n\u00e9oplasique ou par l'invasion des structures voisines, le processus tumoral est:",
    "options": [
      "a. dur aux palpation",
      "b. volumineux",
      "c. mobile",
      "d. sensible aux palpation",
      "e. indolore"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 51,
    "question": "Lesquelles des affirmations suivantes concernant la glange mammaire sont vraies :",
    "options": [
      "A. elle occupe la paroi thoracique ant\u00e9rieure entre les c\u00f4tes II-IV",
      "B. occupe la paroi thoracique ant\u00e9rieure entre les c\u00f4tes III-V",
      "C. les ligaments de cooper r\u00e9alisent la liaison entre la couche profonde de la ?? et le tissus adipeux p\u00e9ri glandulaire",
      "D. la glande mammaire est situ\u00e9 ant\u00e9rieurement par rapport au petit muscle pectoral",
      "E. le drainage lymphatique se r\u00e9alisent dans les ganglions axillaires et mammaires externes"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 52,
    "question": "Le goitre end\u00e9mique se caract\u00e9rise par.",
    "options": [
      "A. un d\u00e9ficit en iode",
      "B. un exc\u00e8s d'iode",
      "C. un d\u00e9faut cong\u00e9nital de la biosynth\u00e8se hormonale thyro\u00efdienne",
      "D. l'apparition de la maladie \u00e0 la suite de l'action de certains agents chimiques, m\u00e9dicaments",
      "E. l'apparition de la maladie \u00e0 la suite de l'action de certains goitrog\u00e8nes alimentaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 53,
    "question": "Lesquelles des affilations ci-dessous conernant le traitement chirurgical du cancer thyoridien sont vraies :",
    "options": [
      "A. pour les tumeurs en dessous de cm sans m\u00e9tastases ganglionnaires ??? et l'isthmectomie suffisent",
      "B. pour les tumeurs en dessous de cm sans m\u00e9tastases ganglionnaires ??? indiqu\u00e9e est la thyro\u00efdectomie totale",
      "C. pour les tumeurs diagnostiqu\u00e9es accidentellement (en dessous de ???? m\u00e9tastases) ganglionnaires la lobectomie et l'isthmectomie suffisent",
      "D. pour les tumeurs en dessous de cm sans m\u00e9tastases ganglionnaires ???? et l'isthmectomie ne suffisent pas, \u00e9tant indiqu\u00e9e la lobectomie ??",
      "E. pour les tumeurs >2 cm on recommande la thyroidectomie ???? modifi\u00e9e de tous les ganglions cervicaux palpables"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 54,
    "question": "Le goitre sporadique se caract\u00e9rise par.",
    "options": [
      "A. un d\u00e9ficit en iode",
      "B. un d\u00e9faut cong\u00e9nital de la biosynth\u00e8se hormonale thyro\u00efdienne",
      "C. un exc\u00e8s d'iode",
      "D. apparition de la maladie \u00e0 la suite de l'action de certains agents chimique, m\u00e9dicaments",
      "E. apparition de la maladie \u00e0 la suite de l'action de certains goitrog\u00e8nes alimentaires"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 55,
    "question": "Les indications du traitement chirurgical en hyperthyro\u00efdie sont:",
    "options": [
      "A. en cas d'hypertrophie r\u00e9sistantes \u00e0 un traitement conservatif correctement fait durant 12-18 mois",
      "B. chez l'adulte \u00e2g\u00e9 de plus 50 ans avec un goitre moyen ou grand",
      "C. en cas d'ad\u00e9nome toxique",
      "D. chez les jeunes ayant des goitres petits ou sans hypertrophie thyro\u00efdienne",
      "E. Filler il n'y a que 4 propositions"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 56,
    "question": "les anomalies de nombres de la glande mammaire sont repr\u00e9sent\u00e9es par:",
    "options": [
      "A. l'ath\u00e9lie",
      "B. la polydactylie",
      "C. la polyth\u00e9lie",
      "D. la gyn\u00e9comastie",
      "E. l'atrophie de la glande mammaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 57,
    "question": "Principes du traiternent chirurgical du cancer mammaire:",
    "options": [
      "A. avoir un r\u00e9sultat esth\u00e9tique et fonctionnel",
      "B. Conserver le sein toujours",
      "C. que ce soit une intervention radicale",
      "D. respecter les principes de l'ablastie",
      "E. que la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration soit la plus br\u00e8ve que possible"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 58,
    "question": "Les facteurs de pronostic n\u00e9gatif pour la r\u00e9cidive dans le cancer mammaire sont",
    "options": [
      "A. age",
      "B. la dimension de la tumeur",
      "C. l'ob\u00e9sit\u00e9",
      "D. le type de l'intervention chirurgicale",
      "E. la pr\u00e9sence des r\u00e9cepteurs HER2"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 59,
    "question": "Selon leur mode de production les diverticules oesophagiens se divisent en'.",
    "options": [
      "A. diverticules acquis",
      "B. diverticules de pulsion",
      "C. diverticules cervicaux",
      "D. diverticules supra diaphragmatiques",
      "E. diverticules de traction"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 60,
    "question": "diverticules oesophagiens cervicaux:",
    "options": [
      "A. se d\u00e9veloppent sur la paroi post\u00e9rieure de l'hypopharynx",
      "B. peuvent atteindre des dimensions particuli\u00e8rement grandes",
      "C. produisent des compressions sur roesophage",
      "D. la poche diverticulaire se d\u00e9veloppe dans le m\u00e9diastin",
      "E. Se d\u00e9veloppe sur la paroi ant\u00e9rieure de l'hypopharynx"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 61,
    "question": "le traitement chirurgical des oesophagites peptiques est recommand\u00e9 dans le cas:",
    "options": [
      "A. du reflux oesophagien incoercible",
      "B. de la douleur \u00e9pigastrique",
      "C. des st\u00e9noses oesophagiennes",
      "D. des r\u00e9gurgitations acides",
      "E. de l'hypersialorrh\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 62,
    "question": "les \u00e9l\u00e9ments morphologiques d'une hemie sont:",
    "options": [
      "A. le contenu",
      "B. la pulsion toux",
      "C. le trajet",
      "D. la strangulation",
      "E. l'incarc\u00e9ration"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 63,
    "question": "lesquelles des affirmations suivantes sont correctes:",
    "options": [
      "A. le canal inguinal \u00e0 2 parois",
      "B. le canal inguinal \u00e0 2 orifices",
      "C. la paroi ant\u00e9rieure est repr\u00e9sent\u00e9e par le tendon conjoint",
      "D. la paroi post\u00e9rieure est repr\u00e9sent\u00e9e par le fascia transversalis",
      "E. le canal inguinal contient toujours le funicule spermatique"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 64,
    "question": "Le diagnostic diff\u00e9rentiel de l'hemie inguinale se fait avec :",
    "options": [
      "A. ad\u00e9nopathie inguinale",
      "B. l'omphalite",
      "C. hernie f\u00e9morale",
      "D. kyste dermolde",
      "E. varicoc\u00e8le"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 65,
    "question": "Le tissu musculo apon\u00e9vrotique abdominale est repr\u00e9sent\u00e9 par :",
    "options": [
      "A. muscle cr\u00e9master",
      "B. muscle dentel\u00e9 ant\u00e9rieur",
      "C. muscle oblique interne",
      "D. muscle psoas",
      "E. muscle ?? (elle est bonne askip)"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 66,
    "question": "Lesquelles des affirmations concernant l'ulc\u00e8re peuvent \u00eatre vraies?",
    "options": [
      "A. l'ulc\u00e8re se caract\u00e9rise par une ulc\u00e9ration au niveau de la muqueuse ronde ou ovale",
      "B. la douleur ressemble \u00e0 une br\u00fblure",
      "C. la douleur est du type \u2022faim douloureuse\"",
      "D. la fr\u00e9quence de l'ulc\u00e8re est 3 fois plus grande",
      "E. l'incidence est en train d'augmenter"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 67,
    "question": "Les complications post op apr\u00e8s les interventions pour l'ulc\u00e8re sont :",
    "options": [
      "A. h\u00e9morragie digestive entre les l\u00e8vres de l'anastomose",
      "B. fi\u00e8vre, vomissements",
      "C. complications pleuro pulmonaires",
      "D. compilcations bilio pancr\u00e9atiques",
      "E. fistules de bont duod\u00e9nale ou d'anastomose"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 68,
    "question": "Lesquelles de ces affirmations concemant les st\u00e9noses ulc\u00e9reuses sont vraies:",
    "options": [
      "A. les st\u00e9noses m\u00e9dio gastriques ou du cardia sont rencontr\u00e9es plus souvent",
      "B. surviennent comme une complication tardive d'un ulc\u00e8re situ\u00e9 d'habitude dans le  pylore ou dans son voisinage",
      "C. on constate une fr\u00e9quence relativement plus grande chez les hommes",
      "D. on la rencontre plus souvent chez les personnes en age de 40-50 ans",
      "E. les st\u00e9noses duod\u00e9nales sont le plus souvent rencontr\u00e9es"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 69,
    "question": "Les groupes ganglionnaires extra p\u00e9rigastriques comprennent:",
    "options": [
      "A. les ganglions situ\u00e9s le long de l'art\u00e8re h\u00e9patique commune",
      "B. les ganglions situ\u00e9s le long de l'art\u00e8re gastrique gauche",
      "C. ganglions suprapyloriques",
      "D. ganglions situ\u00e9 le long de l'art\u00e8re spl\u00e9nique",
      "E. ganglions situ\u00e9s \u00e0 l'origine des vaisseaux m\u00e9sent\u00e9riques sup\u00e9rieurs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 70,
    "question": "Dans le cancer gastrique en phase de d\u00e9but (early cancer) on d\u00e9crit les types l\u00e9sionnels suivants:",
    "options": [
      "A. protrusive",
      "B. superficielle - supra d\u00e9nivel\u00e9e",
      "C. superficielle - sub d\u00e9nivel\u00e9e",
      "D. diffuse",
      "E. excav\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 71,
    "question": "le traiternent du cancer gastrique encadr\u00e9 au stade IA est :",
    "options": [
      "A. r\u00e9section endoscopique",
      "B. r\u00e9section gastrique 2/3",
      "C. gastrectomie subtotale",
      "D. gastrectomie totale",
      "E. chirurgie mini invasive"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 72,
    "question": "les principales causes extrins\u00e8que de l'isch\u00e9mie aigue sont:",
    "options": [
      "A. l'embolie",
      "B. la thrombose veineuse",
      "C. le traumatisme art\u00e9riel",
      "D. la compression",
      "E. la thrombose art\u00e9rielle"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 73,
    "question": "les effets g\u00e9n\u00e9raux du syndrome d'isch\u00e9mie reperfusion tissulaire sont :",
    "options": [
      "A. hyperpotas\u00e9mie",
      "B. instabilit\u00e9 h\u00e9modynamique",
      "C. obstructions microcirculatoires",
      "D. syndrome du compartiment",
      "E. syndrome myon\u00e9phrotique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 74,
    "question": "lesquelles des affirmations ci dessous concernant l'isch\u00e9mie aigue sont correctes \u2022",
    "options": [
      "A. diagnostic de l'isch\u00e9mie aigue est essentiellement clinique",
      "B. diagnostic de l'isch\u00e9mie aigue doit toujours s'appuyer sur l'imagerie angio?",
      "C. angiographie est consid\u00e9r\u00e9 comme gold standard dans le diagnostic par?? des affections art\u00e9rielles",
      "D. ultrasonographie est absolument n\u00e9cessaire pour fixer le diagnostic de l'isch\u00e9mie aigu\u00eb",
      "E. ultrasonographie est indiqu\u00e9e dans le cas de polytraumatisme chez lesquels on \u00e9voque une l\u00e9sion art\u00e9rielle"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 75,
    "question": "les facteurs les plus importants favorisants la circulation veineuse d?? sont:",
    "options": [
      "A. aspiration thoracique",
      "B. aspiration cardiaque",
      "C. contraction musculaire",
      "D. le jeu valvulaire",
      "E. la vasomotricit\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 76,
    "question": "Lesquelles des affirmations ci-dessous concernant le test trendelenburg sont vraies'.",
    "options": [
      "A. l'\u00e9valuation du patient se r\u00e9alise en d\u00e9cubitus dorsal",
      "B. l'\u00e9valuation du patient se r\u00e9alise en orthostatisme",
      "C. le garrot est situ\u00e9 au niveau de la fosse poplit\u00e9e",
      "D. le garrot est plac\u00e9 au niveau de la racine de la cuisse",
      "E. la vitesse de remplissage des veines variqueuses est de plus de 30 secondes"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 77,
    "question": "les principales causes de l'embolie art\u00e9rielle sont :",
    "options": [
      "A. maladie coronarienne accompagn\u00e9e de fibrillation atriale",
      "B. infarctus du myocarde",
      "C. st\u00e9nose mitrale",
      "D. ath\u00e9roscl\u00e9rose",
      "E. hypercoagulabilit\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 78,
    "question": "dans le cadre de la th\u00e9orie ent\u00e9rog\u00e8ne de la pathog\u00e9nie de l'appendicite lesquelles des affirmations suivantes sont correctes :",
    "options": [
      "A. facteurs pathog\u00e8nes arrivent \u00e0 l'appendice par voie sanguine",
      "B. les agents pathog\u00e8nes proviennent du lumen de l'appendice",
      "C. l'isch\u00e9mie est l'\u00e9l\u00e9ment central de la th\u00e9orie ent\u00e9rog\u00e8ne",
      "D. est l'obstruction qui favorise la diffusion de l'infection",
      "E. la stase favorise la prolif\u00e9ration microbienne"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 79,
    "question": "l'installation de la d\u00e9fense microbienne est signe d'irritation p\u00e9riton\u00e9ale (p\u00e9ritonite) Lesquelles des affirmations sont correctes",
    "options": [
      "A. signe Bloomberg repr\u00e9sente l'exacerbation de la douleur de la palpation",
      "B. signe bloomberg consiste dans l'exacerbation de la douleur suite \u00e0 la d\u00e9compression brusque apr\u00e8s la palpation",
      "C. igne de la clochette de Mendel repr\u00e9sente l'exacerbation de la douleur \u00e0 la percussion",
      "D. signe de Lantz repr\u00e9sente la diminution et m\u00eame la disparition des r\u00e9flexes cutan\u00e9es dans la fosse iliaque droite et h\u00e9mi abdomen droit",
      "E. signe Lantz repr\u00e9sente l'exacerbation des r\u00e9flexes cutan\u00e9s dans la fosse iliaque droite et l'h\u00e9mi abdomen droit"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 80,
    "question": "les tumeurs b\u00e9nignes du gr\u00eale peuvent \u00eatre:",
    "options": [
      "A. le polypes ad\u00e9nomateux",
      "B. le diverticule de Meckel",
      "C. le lipome subs\u00e9reux",
      "D. le neurinome",
      "E. un h\u00e9mangiome"
    ],
    "correct_answers": ["D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 81,
    "question": "le traitement chirurgical de diverticule de meckel compliqu\u00e9 est:",
    "options": [
      "A. diverticulectomie avec ou sans ent\u00e9rectomie",
      "B. le traitement id\u00e9al c'est l'il\u00e9o-transverso-anastomose",
      "C. on peut le r\u00e9aliser tant par voie classique que par laparoscopie",
      "D. le traitement d'\u00e9lection c'est l'ent\u00e9rectomie \u00e9largie avec vidange ganglionnaire",
      "E. on peut r\u00e9aliser aussi par coloscopie avec biopsie"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 82,
    "question": "les complications du dolico-m\u00e9gacolon sont repr\u00e9sent\u00e9es par.",
    "options": [
      "A. l'occlusion intestinale",
      "B. la perforation diastatique du c\u00f4lon",
      "C. le n\u00e9oplasme du colon",
      "D. l'ent\u00e9rocolite ulc\u00e9rative",
      "E. la diverticulite du c\u00f4lon"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 83,
    "question": "le diagnostic diff\u00e9rentiel de la rectocolite ulc\u00e9ro-h\u00e9morragique se fait avec les affections suivantes:",
    "options": [
      "A. ledocolico-m\u00e9gacolon",
      "B. la dysenterie bact\u00e9rienne",
      "C. la colite granulomateuse",
      "D. le n\u00e9oplasme du colon",
      "E. la diverticulite"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 84,
    "question": "le cancer colique a une incidence accrue chez les patients ayant les affections suivantes",
    "options": [
      "A. iedolico m\u00e9gac\u00f4lon",
      "B. rectocolite ulc\u00e9roh\u00e9morragique",
      "C. polypose familiale",
      "D. ulc\u00e8re duod\u00e9nale",
      "E. syndrome de Gardner"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 85,
    "question": "signes cliniques du cancer colique comprennent :",
    "options": [
      "A. rectorragie",
      "B. alternance constipation diarrh\u00e9e",
      "C. h\u00e9mat\u00e9m\u00e8se",
      "D. perte de poids",
      "E. douleurs abdominales"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 86,
    "question": "les affections suivantes favorisent l'apparition du cancer rectal \u2022",
    "options": [
      "A. maladie de crohn",
      "B. polype rectal",
      "C. tumeurs villeuses",
      "D. rectocolite ulc\u00e9ro h\u00e9morragique",
      "E. dysk\u00e9ratose p\u00e9rianale de Bowen"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 87,
    "question": "le stade d'impr\u00e9gnation canc\u00e9reuse du n\u00e9oplasme rectale se caract\u00e9rise :",
    "options": [
      "A. d\u00e9ficit pond\u00e9ral",
      "B. an\u00e9mie",
      "C. ?? namie",
      "D. h\u00e9mat\u00e9m\u00e8se",
      "E. \u00e0 si\u00e8ge pelvien Ou p\u00e9rin\u00e9al"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 88,
    "question": "l'op\u00e9ration de hartmann suppose:",
    "options": [
      "A. une r\u00e9section rectocolique",
      "B. excision de la tumeur rectale",
      "C. segment rectal proximal bouch\u00e9",
      "D. segment distal du rectum bouch\u00e9",
      "E. effectuer une colostomie terminale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 89,
    "question": "le traitement de la maladie h\u00e9morro\u00efdaire est :",
    "options": [
      "A. conservateur avec di\u00e8te et veinotoniques",
      "B. chirurgical : h\u00e9morroidectomie. bandage avec bagues en caoutchouc",
      "C. chirurgical : arr\u00eat de la vascularisation recto anale",
      "D. scl\u00e9rosante au moyen de substance alkylantes",
      "E. chirurgical : amputation du rectum"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 90,
    "question": "diagnostic diff\u00e9rentiel de la fissure anale se fait avec :",
    "options": [
      "A. cancer anal",
      "B. chancre syphilitique",
      "C. kyste pilonidal",
      "D. thrombose h\u00e9morro\u00efde",
      "E. maladie h\u00e9morro\u00efdaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 91,
    "question": "la fissure anale apparait",
    "options": [
      "A. post\u00e9rieurement, dans la plupart des cas",
      "B. ant\u00e9rieurement, dans la plupart des cas",
      "C. Vide",
      "D. Vide, mais elle est juste apparement",
      "E. fr\u00e9quemment chez les jeunes patient"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 92,
    "question": "l'infarctus spl\u00e9nique",
    "options": [
      "A. a pour \u00e9tiologie la thrombose de la veine spl\u00e9nique",
      "B. tableau clinique est domin\u00e9 par la douleur progressive sans spl\u00e9no??",
      "C. traitement peut \u00eatre conservatif",
      "D. traitement peut \u00eatre chirurgical",
      "E. On recommande le traitement chirurgical en cas d'\u00e9chec du traitement ??"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 93,
    "question": "la pancr\u00e9atite aigu\u00eb est un processus \u00e9volutif qui parcourt les phases:",
    "options": [
      "A. phase d'induction",
      "B. phase de diffusion",
      "C. phase de m\u00e9tastatisation l\u00e9sionnelle",
      "D. phase polyurique",
      "E. phase de tox\u00e9mie enzymatique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 94,
    "question": "on peut rappeler comme signe g\u00e9n\u00e9raux de cholecystite",
    "options": [
      "A. fi\u00e8vre",
      "B. tachycardie",
      "C. diarrh\u00e9e",
      "D. oligurie",
      "E. hydrops v\u00e9siculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 95,
    "question": "Il y a plusieurs cat\u00e9gories d'ict\u00e8re:",
    "options": [
      "A. post h\u00e9patique",
      "B. sub h\u00e9patique",
      "C. pr\u00e9 h\u00e9patique",
      "D. intra h\u00e9patique",
      "E. supra h\u00e9patique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 96,
    "question": "au point de vue morphologique, parmi les indications de l'op\u00e9ration pr\u00e9coce, il faut inclure obligatoirement:",
    "options": [
      "A. la chol\u00e9cystite phlegmoneuse avec fi\u00e8vre, la leucocytose, la d\u00e9fense musculaire localis\u00e9e",
      "B. la chol\u00e9cystite chronique lithiasique",
      "C. l'hydrops et l'empy\u00e8me v\u00e9siculaire",
      "D. les chol\u00e9cystite aigu\u00eb avec apparition du subict\u00e8re et celles tests pancr\u00e9atique positifs",
      "E. la dyskin\u00e9sie biliaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 97,
    "question": "l'ict\u00e8re post h\u00e9patique engendr\u00e9 par l'obstruction des voies biliaires peut \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9",
    "options": [
      "A. la lithiase chol\u00e9docienne",
      "B. l'h\u00e9molyse",
      "C. des tumeurs malignes",
      "D. l'h\u00e9patite aigue virale",
      "E. calcul bloqu\u00e9 infundibulaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 98,
    "question": "Dans l'occlusion du gros intestin, les images hydro a\u00e9riques sont:",
    "options": [
      "A. nombreuses",
      "B. en nombre r\u00e9duit",
      "C. de grandes dimensions",
      "D. ayant l'aspect de tuyau d'orgue",
      "E. dispos\u00e9es p\u00e9riph\u00e9riquement \"en cadre\""
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 99,
    "question": "Le tableau clinique de l'occlusion dynamique comprend:",
    "options": [
      "A. la distension abdominale",
      "B. la douleur intense",
      "C. abdomen uniform\u00e9ment distendu",
      "D. l'absence des bruits intestinaux",
      "E. douleur fr\u00e9quemment colicative"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 100,
    "question": "les affections suivantes peuvent simuler l'existence d'un kyste h\u00e9patique:",
    "options": [
      "A. les tumeurs rectales",
      "B. les collections supra m\u00e9socoliques",
      "C. les tumeurs h\u00e9patiques",
      "D. les tumeurs du c\u00f4lon descendant",
      "E. les affections biliaires"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 101,
    "question": "Le goiter endemique se caracterise par:",
    "options": [
      "a. Un deficit en iode",
      "b. Un exces d'iode",
      "c. Un defaut congenital de la biosynthese hormonale thyroidienne",
      "d. L'apparition de la maladie a la suite de certains agents chimiques,medicaments",
      "e. L'apparition de la maladie a la suite de l'action de certains goitrogeners alimentaires"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 102,
    "question": "Le goiter sporadique se caracterise par:",
    "options": [
      "a. Un deficit en iode",
      "b. Un defaut congenital de la biosynthese hormonale thyroidienne",
      "c. Un exces d'iode",
      "d. L'apparition de la maladie a la suite de certains agents chimiques,medicaments",
      "e. L'apparition de la maladie a la suite de l'action de certains goitrogeners"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 103,
    "question": "Les indications du traitement chirurgical en hyperthuroidie sont:",
    "options": [
      "a. En cas d'hyperthyroidies resistantes a un traitement conservative correctement fait Durant 12-18",
      "b. Chez l'adulte age de plus de 50 ans avec un goiter moyen ou grand",
      "c. En cas d'adenome toxique",
      "d. Chez les jeunes ayant des goiters petits ou sans hypertrophie thyroidienne",
      ""
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 104,
    "question": "Les anomalies de nombre de la glande mammaire sont representees par:",
    "options": [
      "a. L'athelie",
      "b. La polydactylie",
      "c. La polythelie",
      "d. La gynecomastie",
      "e. L'atrophie de la glande mammaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 105,
    "question": "Principes du traitement chirurgical du cancer mammaire:",
    "options": [
      "a. Avoir un resultat esthetique et fonctionnel",
      "b. Conserver le sein toujours",
      "c. Que ce soit une intervention radicale",
      "d. Respecter les principes de l'ablastie",
      "e. Que la duree du l'operation soit la plus breve que possible"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 106,
    "question": "Les facteurs de prognostic negative pour la recidive dans le cancer mammaire sont:",
    "options": [
      "a. L'age",
      "b. La dimension de la tumeur",
      "c. L'obesite",
      "d. Le type de l'intervention chirurgicale",
      "e. La presence des recepteurs HER2"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 107,
    "question": "Selon leur mode de production les diverticules oesophagiens se divisent en:",
    "options": [
      "a. Diverticules acquis",
      "b. Diverticules de pulsion",
      "c. Diverticules cervicaux",
      "d. Diverticules supradiaphragmatiques",
      "e. Diverticules de traction"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 108,
    "question": "Le traitement chirurgical des oesophagites peptiques est recommande dans le cas:",
    "options": [
      "a. Du reflux oesophagien incoercible",
      "b. De la douleur epigastique",
      "c. Des stenosis oesophagiennes",
      "d. Des regurgitations acides",
      "e. De l'hypersialorrhee"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 109,
    "question": "Parmi ces tumeurs hepatiques benignes,lesquelles sont d\u2019origine parenchymateuse:",
    "options": [
      "a. Kyste solitaire du foie",
      "b. Hamartome",
      "c. Hemangiome",
      "d. Adenome benin",
      "e. Kyste hydatique du foie"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 110,
    "question": "Quelles sont les complications possibles lors d\u2019une pancreatite aigue?",
    "options": [
      "a. Pericardite",
      "b. Pleuresie",
      "c. Thrombose de la veine porte",
      "d. Pseudo kyste pancreatique",
      "e. Sequestration pancreatique"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 111,
    "question": "Parmi ces propositions ,quelle est le diagnostique differentiel d\u2019une pancreatite aigue?",
    "options": [
      "a. Ulcere duodenal perfore",
      "b. Pancreatite chronique",
      "c. Cholecystite aigue",
      "d. Neoplasme de la tete du pancreas",
      "e. Infarctus du myocarde"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 112,
    "question": "*Le principal facteur etiologique dans l\u2019apparition d\u2019une pancreatite chronique est:",
    "options": [
      "a. Lithiase biliaire",
      "b. Tabagisme",
      "c. Consommation d\u2019alcool",
      "d. Alimentation riche en graisse",
      "e. Hipoproteinemie"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 113,
    "question": "Parmi ces propositions concernant le traitement chirurgical de l\u2019appendicite, lesquelles sont fausses?",
    "options": [
      "a. L\u2019abord classique a un risque plus faible d\u2019infection de plaie",
      "b. L\u2019abord laparoscopique permet de resoudre egalement d\u2019autres types de pathologie",
      "c. La ligature et la section de l\u2019appendice se fait toujours avant la ligature du mesentere",
      "d. Independemment de l\u2019evolution du plastron appendiculaire,le traitement chirurgical s\u2019effectue 3 a 6 mois apr\u00e8s l\u2019episode aigu",
      "e. L\u2019abord laparoscopique permet une reinsertion sociale plus rapide"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 114,
    "question": "En cas de plastron appendiculaire, il est recommande:",
    "options": [
      "a. L\u2019abord laparoscopique immediat",
      "b. L\u2019abord classique immediat",
      "c. Une antibiotherapie",
      "d. Un traitement conservateur",
      "e. Drainage echo-guide si l\u2019evolution se fait vers un abces"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 115,
    "question": "Parmi ces propositions concernant l\u2019echographie abdominal dans le diagnostique d\u2019une cholecystite lithiasique, sont varies?",
    "options": [
      "a. Elle est fiable",
      "b. L\u2019aspect echographique du calcul est hypoechogene avec un cone d\u2019ombre posterieur",
      "c. Permet d\u2019apprecier l\u2019existence et le nombre de calculs biliaires",
      "d. Permet d\u2019apprecier l\u2019epaisseur de la paroi de la vesicule biliaire",
      "e. Les informations concernant le canal biliaire principal sont tres precises"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 116,
    "question": "*Laquelle de ces propositions concernant l\u2019ileus biliaire  n\u2019est pas vraie?",
    "options": [
      "a. Radiographie abdominal simple (ASP) met en evidence les niveaux hydro-aeriques",
      "b. Radiographie abdominal simple (ASP) met en evidence la presence d\u2019aerobilie",
      "c. Le traitement est la chirurgie en urgence",
      "d. L\u2019objectif est d\u2019eliminer le calcul qui a migre dans l\u2019intestin",
      "e. L\u2019elimination de la fistule bilio-digestive est obligatoire"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 117,
    "question": "Lesquelles de ces affirmations concernant l'ulcere peuveut etre vraies ?",
    "options": [
      "a. L'ulcere se caracterise par une ulceration au niveau de la muqueuse,ronde ou ovale",
      "b. La douleur resemble a une brulure",
      "c. La douleur est du type faim doulouleuse",
      "d. La frequence de l'ulcer est 3 fois plus grande",
      "e. L'incidence est en train d'augmenter"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 118,
    "question": "Les complications post-operatoires apres les interventions pour ulcer sont:",
    "options": [
      "a. Hemorragie digestive entre les levres de l'anastomose",
      "b. Fievre,vomissements",
      "c. Complications pleuro-pulmonaires",
      "d. Complications bolio-pancreatiques",
      "e. Fistules de bont duodenal ou d'anastomose"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 119,
    "question": "Lesquelles de ces affirmations concernant les stenoses ulcereuses sont vraies :",
    "options": [
      "a. Les stenoses mediogastiques ou du cardia sont rencontrees plus souvent",
      "b. Surviennent comme une complication tardive d'un ulcere situe d'habitude dans le pylore ou dans son voisinage",
      "c. On constate une frequence relativement plus grande chez les hommes",
      "d. On le rencontre plus souvent chez les personnes en age de 40-50ans",
      "e. Les stenoses duodenales sont plus souvent rencontrees"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 120,
    "question": "Les groupes ganglionnaires extraperigastique comprennet:",
    "options": [
      "a. Les ganglions situes le long de l'artere hepatique commune",
      "b. Les ganglions situes le long de l'artere gastrique gauche",
      "c. Les ganglions suprapyloriques",
      "d. Les ganglions situes le long de l'artere splenique",
      "e. Les ganglions situes a l'origine des vaisseaux mesenteriques superieures"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 121,
    "question": "Dans le cancer gastique en phase de debut(early cancer) on decrit les types lesionnels suivants:",
    "options": [
      "a. Protrusive",
      "b. Superficielle-supradenivelee",
      "c. Superficielle-subdenivelee",
      "d. Diffuse",
      "e. Excavee"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 122,
    "question": "Le traitement du cancer gastique encadre au stade I A est:",
    "options": [
      "a. Le resection endoscopique",
      "b. La resection gastique 2/3",
      "c. La gastrectomie subtotale",
      "d. La gastrectomie totale",
      "e. La chirurgie invasive"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 123,
    "question": "Les principes causes extrinseques de l'ischemie aigue sont:",
    "options": [
      "a. L'embolie",
      "b. La thrombose veineuse",
      "c. La traumatisme arteriel",
      "d. La compression",
      "e. La thrombose arterielle"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 124,
    "question": "Les effets generaux du syndome d'ischemie-reperfusion tissulaire sont:",
    "options": [
      "a. L'hyperpotasemie",
      "b. L'instabilite hemodynamique",
      "c. Les obstructions microcirculatoires",
      "d. Le syndrome de compartiment",
      "e. Le syndrome myonephrotique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 125,
    "question": "En ce qui concerne le traitement de la cholecystite aigue,on peut affirmer:",
    "options": [
      "a. L\u2019approche chirurgicale n\u2019a pas de caractere urgent",
      "b. Le traitement chirurgicale se fait en urgence",
      "c. L\u2019abord laparoscopique est contre-indique",
      "d. L\u2019abord laparoscopique est indique",
      "e. La meilleure approche est celle de l\u2019urgence differee"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 126,
    "question": "L\u2019ictere  apparaissant suite a la rupture d\u2019un kyste hydatique du foie dans les voies biliaires se caracterise par:",
    "options": [
      "a. Un ictere d\u2019apparition progressive",
      "b. Un debut insidieux",
      "c. Fievre",
      "d. Frisson",
      "e. Phenomenes colicatifs attenues"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 127,
    "question": "Le traitement de la fissure anale peut etre:",
    "options": [
      "a. topiques locaux",
      "b. bains de siege chauds",
      "c. les inhibiteurs de la pompe a protons administres per os",
      "d. sphincterotomie interne",
      "e. sphincterotomie externe."
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 128,
    "question": "Le diagnostic differentiel des saignements a une origine hemorroidaire  peut etre fait avec :",
    "options": [
      "a. les saignements de cancer du rectum",
      "b. les saignements du cancer de l\u2019\u0153sophage",
      "c. l\u2019hemoragragie massive de rupture de la rate",
      "d. les saignements de diverticulite sigmoidienne",
      "e. les saignements de recto-colite ulcero-hemorragique."
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 129,
    "question": "* Le symptome le plus commun de la thrombose hemorroidaire  est :",
    "options": [
      "a. les demangeaisons anales(prurit anal)",
      "b. la fievre",
      "c. la douleur",
      "d. la constipation",
      "e. l\u2019incontinence"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 130,
    "question": "L\u2019orifice triangulaire de l\u2019hernie crurale qui est situe dans un plan horizontal est delimite par :",
    "options": [
      "a. en avant l\u2019\u00e1rcade crurale",
      "b. derriere l\u2019arcade crurale",
      "c. en avant la crete pectineale du pubis et le ligament de Cooper",
      "d. en derriere la crete pectineale du pubis et le ligament de Cooper",
      "e. en dehors de la veine et l\u2019artere femorale."
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 131,
    "question": "*  L\u2019 hernie inguinale :",
    "options": [
      "a. est plus frequente chez les hommes",
      "b. est plus frequente chez les femmes",
      "c. represente l\u2019hernie de la ligne blanche",
      "d. est delimite par l\u2019arcade crurale et la crete pectineale",
      "e. represente une forme rare des hernies parietales de l\u2019abdomen."
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 132,
    "question": "Du point de vue de l\u2019etiologie, les occlusions intestinales sont:",
    "options": [
      "a. dynamique",
      "b. aigue",
      "c. haute",
      "d. mecanique",
      "e. bass"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 133,
    "question": "Du poin de vue de la topographie, les occlusions intestinales sont:",
    "options": [
      "a. dynamique",
      "b. haute",
      "c. bass",
      "d. mecanique",
      "e. ischemique"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 134,
    "question": "Dans l\u2019\u00e9volution du cancer colorectal , le tableau clinique est diff\u00e9rent en fonction de plusieurs facteurs:",
    "options": [
      "a. stade de apparition des  complications",
      "b. localisation du processus tumoral",
      "c. stade \u00e9volutif de la tumeur",
      "d. l'association des marqueurs inflammatoires",
      "e. le type histopathologique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 135,
    "question": "* Le toucher rectal dans l'\u00e9valuation loco-r\u00e9gionale des tumeurs rectales peut d\u00e9tecter et \u00e9valuer des  tumeurs au maximum:",
    "options": ["a. 4 cm", "b. 12 cm", "c. 2 cm", "d. 1 cm", "e. 8 cm"],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 136,
    "question": "Les ruptures de la rate:",
    "options": [
      "a. Peut interese seulement une rate patologique.",
      "b. Les ruptures sur une rate normale peut etre traumatiques ou iatrogenes.",
      "c. est interese seulement le parenchime, la capsule soyant elastique.",
      "d. Il peut existe le signe Kehr comme simptomatologie: la douleur dans le hipocondre gauche avec irradiance dans l\u201depaule ou omoplate gauche",
      "e. Supposee de traitement conservateur pour les lesions minimales avec la sourveillance du patient."
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 137,
    "question": "Les suivantes afirmations sur le kyste hidatique de rate  sont vrais:",
    "options": [
      "a. La plus frequente manifestation est la presence de la hepatomegalie doulereuse ou non.",
      "b. Il est neccessaire le traitement chirurgical",
      "c. Il se peut manifestee par la presence de la splenomegalie compresive sur les organs voisines.",
      "d. Il se peut complique et determinee une fistule chisto-biliaire.",
      "e. Le traitement avec medicaments suppose l\u201dadministration de Metronidazol en dose de 1500 mg/jour pour un homme adulte."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 138,
    "question": "* Sont signes cardinales d\u201dune ischemie aigue, avec une exception:",
    "options": [
      "a. Paleur",
      "b. Pouls present faible perceptible",
      "c. Paralysie",
      "d. Douleur",
      "e. Paresthesia"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 139,
    "question": "Sur l\u201dischemie aigue periferique se peut affirmer les suivantes:",
    "options": [
      "a. Appraitre cause d\u201dune obstruction soudain du flux veineuse",
      "b. Appraitre cause d\u201dune obstruction soudain du flux arteriale",
      "c. La severite du process ischemique depend du localisation d\u201dobstacole.",
      "d. Les objectives du traitement sont: restauration de la circulation et prevention de la reoclusion arteriale.",
      "e. Les objectives du traitement sont: restauration de la circulation et prevention de la reoclusion veineuse."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 140,
    "question": "Sur la classification de l\u201darteriopatie chronique obliterante sont vrais les suivantes:",
    "options": [
      "a. Stade I  est represente de l\u201dischemie de repaux",
      "b. Stade  II este represente  de l\u201dischemie de repaux",
      "c. Stade I est consideree le stade preischemique",
      "d. Stade  IV est caracterisee de la presence du lesions trofiques.",
      "e. Stade  III est considere le stade de l\u201dischemie d\u201deffort avec la presence de la claudication intermitente."
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 141,
    "question": "Les interventions chirurgicales practiques  dans l\u201darteriopatie chronique obliterante sont:",
    "options": [
      "a. Bypass \u2013ul arteriale",
      "b. Trombendarterctomie",
      "c. Embolectomie avec  sonde Fogarty",
      "d. Angioplastie percutanee (dilatation avec le balon)",
      "e. Simpatectomie toracale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 142,
    "question": "Le traitement anticoagulante dans la trombose veineuse profonde a comme objectifs:",
    "options": [
      "a. La prevention de la mort provoque d\u201dune embolie pulmonaire",
      "b. La prevention des recurrences",
      "c. La prevention d\u201dapparaitre l\u201dischemie arteriale centrale",
      "d. La prevention d\u201dapparaitre du syndrome posttrombotique",
      "e. La prevention d\u201dapparaitre l\u201dischemie arteriale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 143,
    "question": "Les tumeurs Phyllodes :",
    "options": [
      "a. Peuvent avoir 3 formes :b\u00e9nignes, borderline(interm\u00e9diaires) et malignes",
      "b. Au microscope, la forme b\u00e9nigne est une tumeur aux grandes dimensions",
      "c. Au microscope, la forme b\u00e9nigne est une tumeur aux petites dimensions",
      "d. Les tumeursPhyllodesn\u2019ont pas de difficult\u00e9s de diagnostic car elles pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques claires",
      "e. La forme maligne est faiblement circonscrite, avec invasion des tissus voisins, foyer de n\u00e9crose et h\u00e9morragie"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 144,
    "question": "Une masse tumorale du sein est \u00e9valu\u00e9e par :",
    "options": [
      "a. Examen paraclinique : analyse rapideTillaux",
      "b. Examen paraclinique : mammographie",
      "c. Examen paraclinique :ponction aspirative \u00e0 l\u2019aiguille fine",
      "d. Examen paraclinique : biopsie tumorale",
      "e. Il suffit d\u2019effectuer un examen clinique, malgr\u00e9 une suspicion de malignit\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 145,
    "question": "Au sujet des tumeurs malignes mammaires, les affirmations suivantes sont vraies :",
    "options": [
      "a. Elles peuvent d\u00e9terminer des r\u00e9tractions cutan\u00e9es ou du mamelon",
      "b. Mammographie : l\u2019image typique de malignit\u00e9 est une opacit\u00e9 dense et irr\u00e9guli\u00e8re, stellaire et r\u00e9tractile",
      "c. L\u2019examen histopathologique est la seule m\u00e9thode pour un diagnostic de certitude",
      "d. Le traitement du cancer de sein suppose uniquement de l\u2019intervention chirurgicale",
      "e. Les examens immunohistochimiquesdoivent informer sur l\u2019expression des r\u00e9cepteurs aux \u0153strog\u00e8nes (ER), \u00e0 la progest\u00e9rone (PgR) et HER2"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 146,
    "question": "Pour la biosynth\u00e8se et la lib\u00e9ration des hormones thyro\u00efdiennes dans des limites normales, les conditions suivantes doivent \u00eatre remplies :",
    "options": [
      "a. Glande thyro\u00efde \u00e0 fonction normale",
      "b. Apport ad\u00e9quat de fer",
      "c. Apport proth\u00e9tiquead\u00e9quat",
      "d. Apport ad\u00e9quat d\u2019iode",
      "e. Fonction normale de la glande \u00e9piphyse"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 147,
    "question": "Le goitre end\u00e9mique peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 par :",
    "options": [
      "a. Une carence en iode",
      "b. Un apport excessif d\u2019iode",
      "c. La thyro\u00efdectomie sous-totale",
      "d. L\u2019effet des m\u00e9dicaments",
      "e. Des aliments goitrog\u00e8nes"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 148,
    "question": "Au sujet des \u0153sophagites post-caustiques, les affirmations suivantes sont vraies :",
    "options": [
      "a. Les l\u00e9sions provoqu\u00e9es par les bases sont plus profondes",
      "b. Les acides provoquent des formations d\u2019escarres de coagulation prot\u00e9geant les tissus profonds contre l\u2019action de l\u2019agent",
      "c. L\u2019h\u00e9morragie massive repr\u00e9sente la complication la plus grave",
      "d. L\u2019alt\u00e9ration de la muqueuse de l\u2019\u0153sophage pourra conduire \u00e0 terme \u00e0 la st\u00e9nose du lumen de l\u2019\u0153sophage",
      "e. Dans des cas extr\u00eamement graves, il survient une performation \u0153sophagienne n\u00e9cessitant un traitement chirurgical d\u2019urgence"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 149,
    "question": "Le traitement palliatif du cancer de l\u2019\u0153sophage comprend :",
    "options": [
      "a. La radioth\u00e9rapie",
      "b. La chimioth\u00e9rapie",
      "c. La gastrostomie ou la j\u00e9junostomie pour alimentation",
      "d. L\u2019\u0153sophagectomie",
      "e. R\u00e9section \u0153sophagienne partielle"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 150,
    "question": "Le traitement chirurgical \u00e0 intention curative d\u2019un cancer gastrique peut comprendre :",
    "options": [
      "a. La r\u00e9section gastrique distale avec anastomose gastro-j\u00e9junale",
      "b. La gastrectomie sous-totale",
      "c. La j\u00e9junostomie pour alimentation",
      "d. La gastrectomie totale",
      "e. La d\u00e9rivation digestive interne"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 151,
    "question": "Le diagnostic de certitude d\u2019un cancer gastrique peut \u00eatre affirm\u00e9 dans les situations suivantes :",
    "options": [
      "a. Suite \u00e0 une intervention intra-op\u00e9ratoire, on constate une masse dure, avec une ulc\u00e9ration centrale, aux extr\u00e9mit\u00e9s irr\u00e9guli\u00e8res, envahissant les tissus voisins",
      "b. Si la tumeur est friable, saignant au toucher et avec des extr\u00e9mit\u00e9s irr\u00e9guli\u00e8res",
      "c. Suite \u00e0 l\u2019examen histopathologique, il r\u00e9sulte un carcinome",
      "d. Suite \u00e0 l\u2019examen histopathologique, il r\u00e9sulte un ad\u00e9nocarcinome",
      "e. Si le patient pr\u00e9sente d\u00e9j\u00e0 une carcinomatose p\u00e9riton\u00e9ale avec ascite carcinomateuse et m\u00e9tastases h\u00e9patiques"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 152,
    "question": "Les Tumeurs benignes du grele peuvent etre:",
    "options": [
      "a. Le polype ademateux",
      "b. Le diverticul de meckel",
      "c. Le lipome subsereux",
      "d. Le neurinome",
      "e. Un hemangieome"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 153,
    "question": "Le traitement chirurgicale du diverticule de Mockol complique est:",
    "options": [
      "a. Diverticulectomie avec ou sans enterectomie",
      "b. Le traitement ideal c'est l'ileo-transverso-anastomose",
      "c. On peut le realiser tant par voie classique que par laparoscopie",
      "d. Le traitement d'election c'est l'enterectomie elargie avec evidage ganglionnaire",
      "e. On peut le realiser aussi par colonoscopie avec biopsie"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 154,
    "question": "Les complications du dolico-megacolon sont reprezentees par:",
    "options": [
      "a. L'occlusion intestinale",
      "b. La perforation diastatique du colon",
      "c. Le neoplasm du colon",
      "d. L'enterocolite ulcerative",
      "e. La diverticulite du colon"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 155,
    "question": "Le diagnostic differntiel de la rectocolite ulcero-hemorragique se fait avec les affections suivantes:",
    "options": [
      "a. Ledolico-megacolon",
      "b. La disenterie bacterienne",
      "c. La colite granulomateuse",
      "d. Le neoplasme du colon",
      "e. La diverticulite"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 156,
    "question": "Le cancer colique a une incidence accrue chez les patients qui ont les infections suivantes:",
    "options": [
      "a. Ledolico-megacolon",
      "b. La rectocolite ulcero-hemorragique",
      "c. La poypose familiale",
      "d. L'ulcere duodenal",
      "e. Le syndrome de Gardner"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 157,
    "question": "Les signes cliniques du cancer colique comprennent:",
    "options": [
      "a. La rectorragie",
      "b. L'alternance constipation/diarrhee",
      "c. L'hematemese",
      "d. La perd de poids",
      "e. La douleur abdominale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 158,
    "question": "Les affections suivantes favorisent l'apparition du cancer rectal:",
    "options": [
      "a. La maladie du Crohn",
      "b. Le polype rectal",
      "c. Les tumeurs villeuses",
      "d. La rectocolite ulcero-hemorragique",
      "e. La dyskeratoseperianale deBowen"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 159,
    "question": "Le traitement de la maladie hemorroidale est:",
    "options": [
      "a. Conservateur avec diete et veinotoniques",
      "b. Chirurgical :hemorroidectomie.bandages avec bagues en caoutchouc",
      "c. Chirurgical :arret de la vascularisation recto-anale",
      "d. Sclerosation au moyen de substances alkylantes",
      "e. Chirurgical :amputation du rectum"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 160,
    "question": "Le diagnostic differentiel de la fissure anale se fait avec:",
    "options": [
      "a. Le cancer anal",
      "b. Le chancre syphilytique",
      "c. Le kyste pilonidal",
      "d. La thrombose hemorroidale",
      "e. La maladie hemorroidale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 161,
    "question": "Il y a plusieurs categorie d'icter:",
    "options": [
      "a. Posthepatique",
      "b. Subhepatique",
      "c. Prehepatique",
      "d. Intrahepatique",
      "e. Suprahepatique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 162,
    "question": "Dans l'occlusion du gros intestin les images hydroaeriques sont:",
    "options": [
      "a. Nombreuses",
      "b. En nombre reduit",
      "c. De grande dimensions",
      "d. Ayant l'aspesct de tuyaux d'orgue",
      "e. Disposees peripheriquement..en cadre"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 163,
    "question": "Le tableau clinique de l'occlusion dynamique comprend:",
    "options": [
      "a. La distension abdominale",
      "b. La douleur intense",
      "c. Abdomen uniformement distendu",
      "d. L'absence des bruits intestinaux",
      "e. Douleur frequemment colicative"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 164,
    "question": "les affections suivantes peuvent simuler l'existance d'un kyste hepatique:",
    "options": [
      "a. Les tumeurs rectales",
      "b. Les collections supramesocoliques",
      "c. Les tumeurs hepatiques",
      "d. Les tumeurs du colon descendant",
      "e. Les affections biliaires"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 165,
    "question": "L'icter posthepatique engendre par l'obstruction des voies biliaires peut \u00e9t\u00e9 provoque par:",
    "options": [
      "a. La lithiase choledocienne",
      "b. L'hemolyse",
      "c. Des tumeurs malignes",
      "d. L'hepatite aigue virale",
      "e. Calcul bloque infundibulaire."
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  }
]
